<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Ranting Rabbit</title>
    <description>A place to kick it and chill...oh and rant</description>
    <link>http://rodrigoibarra.rocks</link>
    <atom:link href="http://rodrigoibarra.rocks/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>POSSE</title>
        <description>&lt;p&gt;En Diciembre pasado, Frank Chimero escribio &lt;a href=&quot;http://frankchimero.com/blog/homesteading-2014/&quot;&gt;Homesteading 2014&lt;/a&gt;, un post acerca de la situación actual de su pagina web y de lo que queria de una nueva. Una de las cosas que más me intrigo fue su idea de abandonar el &lt;em&gt;“stream”&lt;/em&gt; y construir su propia casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante lo que va del año y despues de ver lo que hizo con su sitio y a donde lo llevo, quede convencido de que tiene razon. Retomar la nocion de la pagina personal y centralizar todo mi contenido en un solo lugar soluciona varios problemas de un solo golpe. Seguir un modelo POSSE (Post to your Own Site and Syndicate Elsewhere) de publicación me permite mantenerme en control de todos mis datos y más importante, mantener los derechos sobre estos. Una vez que pueda resolver el modelo de publicación y tenerlo todo en un solo lugar entonces si, como Frank puedo hacer de este sitio mi &lt;em&gt;“casa”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer paso ya esta hecho, movi todo mi feed de &lt;a href=&quot;http://instagram.boneezy.com&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt; a un tumblr (fue un paso necesario para exportar todo el contenido de Instagram a un lugar donde pueda bajarlo de un solo export).&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Personally, I felt liberated by the broader idea that services like Twitter, Facebook and whatever comes along in the future would be representations of me, rather than “me, elsewhere.” – &lt;a href=&quot;http://chloeweil.com/blog/hipster&quot;&gt;Chloe Weil - Hipster&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://rodrigoibarra.rocks//posts/Posse</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rodrigoibarra.rocks//posts/Posse</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Saliendo del Closet</title>
        <description>&lt;p&gt;El proceso siempre es el mismo después de conocer a alguien, empieza la platica, hablamos de nuestros intereses, desde el primer encuentro sabes si tus gustos son afines a los de la otra persona e invariablemente llegas a esa pregunta… ¿Cual es tu grupo favorito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi respuesta, dependiendo de mi humor será una de mis tres bandas de cajón. Queen, Oasis o Live, cada una tiene un significado para mi y dependen de diferentes etapas de mi vida pero, hablaremos mas de eso después. En cuanto a que va a responder la otra persona… Se que 8 de cada 10 van a contestar exactamente lo mismo: No mames los Beatles goooei… Por lo tanto, creo que es momento de salir del closet, soy &lt;em&gt;“Beatle social”&lt;/em&gt; que es como ser esa persona que fuma cuando esta en una reunión y los demás están fumando, en realidad no los escucho cuando estoy solo. De hecho, puedo asegurar que si exploran mi biblioteca de iTunes o mi iPod no encontraran un solo disco completo. Siendo honestos (y creo que estoy siendo muy honesto aquí) me cagan un poquito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que tomen los picos y las antorchas y vengan a buscarme a mi casa a lincharme por herejía debo aclarar varios puntos. Estoy consiente de su aportación a la música, entiendo que lo cambiaron todo y es posible que sean el grupo mas importante de la historia, se que Lennon y Paul escribieron las mejores canciones que existen y que en mi caso, Oasis no existiría sin ellos. ¿Entonces? ¿Cual es la razón? La razón es que para mi, esto no es suficiente, los Beatles no me entretienen y yo, ojo estoy hablando en un aspecto totalmente personal, yo escucho música para entretenerme y el día que escucho algo que en verdad me mueve emocionalmente, esa canción o grupo se queda conmigo y plasmado en mi alma, en este aspecto Oasis y Live me marcaron emocionalmente de una manera que el cuarteto de Liverpool no pudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este mismo argumento lo hago con todo. Leo lo que me va a entretener, el día de ayer publique que estaba leyendo la saga de divergente y no falto el mensaje insensato quejándose de que es como leer crepúsculo y que debería de leer algo que me cultive… Lo siento, 100 años de soledad me puede venir a cagar, de Gabo a J.K Rowling les juro que primero tomare un libro de Harry Potter por el simple hecho de que me va a entretener y el día que quiero leer algo serio sin menor duda levanto un libro de Bukowski y hasta este día Simulacro y Simulación es de mis ensayos favoritos. ¿Cine? Pffff creo que esta es el área donde hay mas &lt;em&gt;snobs&lt;/em&gt;, estoy un poquito harto de aquel que habla de Mulholland Dr. como que fuera lo mejor que les ha sucedido en la vida. No, es mentira y quien diga que entendió esta bizarra película desde la primera vez que la vio esta mintiendo también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ufff… este post se salió de control bastante rápido, como cualquier platica de música, es una cuestión de opinión y todos creemos que la nuestra es la que vale y no tememos en descargar una verborrea inmensa para defenderla. No les pido que entiendan mi postura de elegir a Oasis sobre los Beatles solo tengan en mente la próxima vez que platiquen con alguien que es muy posible que no sean tan puristas sobre el tema como ustedes y que quizá, solo quizá escuchen música para entretenerse.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://rodrigoibarra.rocks//posts/Saliendo-del-Closet</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rodrigoibarra.rocks//posts/Saliendo-del-Closet</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Trabajo Nuevo</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy fue mi primer día un trabajo nuevo… esperen, &lt;strong&gt;hoy fue mi primer día en un trabajo nuevo!!!&lt;/strong&gt; de hecho, en este momento estoy en una &lt;em&gt;“junta en linea”.&lt;/em&gt; Un screencast de dos horas de como funciona la plataforma de educación de Prepa en linea, &lt;em&gt;cool shit.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero supongo que de la emoción de estar participando en mi primer junta, olvide hablar de el nuevo trabajo, decidí dejar el freelancing por un trabajo fijo y nunca me imagine que terminaría siendo un Godin… Peor que eso… un Godin de institución e gobierno! Desde el día de hoy formo parte de &lt;a href=&quot;http://sems.gob.mx/&quot;&gt;SEMS&lt;/a&gt;  en el área de Tecnología Educativa de la Prepa en Línea - SEP ( esa fue la descripción en mi correo de bienvenida, sinceramente no había necesidad de tanta &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Pompa_y_circunstancia&quot;&gt;pompa y circunstancia&lt;/a&gt;). Mi trabajo principalmente sera de diseñar y realizar todo el front-end de la aplicación móvil que acompañara a la plataforma de educación en linea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo cual nos trae de regreso a la interminable junta en la cual ya hay tanto lag que el expositor tiene 15 minutos sin mover la pantalla esperando a que el video alcance el tiempo real. Ya trajeron las galletas, las botellas de agua y los jugos… al parecer kit de supervivencia para lograr terminar estas juntas sin dormir en el intento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay otra manera para describir la situación actual que no sea cómica o algún sinónimo, por lo demás, el día va bien y como buen servidor publico, la hora de salida es a las 18:00 en punto y ni un minuto mas.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://rodrigoibarra.rocks//posts/Trabajo-Nuevo</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rodrigoibarra.rocks//posts/Trabajo-Nuevo</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>The Ranting Rabbit</title>
        <description>&lt;p&gt;Después de un mes trabajando en mi sitio &lt;a href=&quot;http://rodrigo-ibarra.com&quot;&gt;rodrigo-ibarra.com&lt;/a&gt; llegue a la conclusión de que ahi solamente quiero tener cosas de trabajo, tengo un chingo de posts escritos que no tienen nada que ver con lo que hago y la verdad es que no tienen un lugar ahi. La solución era abrir un blog y aunque no necesariamente seria solo para hablar tonterías, quería que fuera algo informal y personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información del sitio esta en el &lt;a href=&quot;/info/&quot;&gt;colofón&lt;/a&gt; del sitio pero para empezar el blog voy a ñoñear un poco. El sitio utiliza GitHub como hosting aprovechando que automáticamente  compila y publica Jekyll, también fue para que el blog costara lo menos posible, de hecho, estoy pensando en migrar rodrigo-ibarra.com a GitHub y dejar este como blog.rodrigo-ibarra.com pero eso sera despues.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;boneezy&quot;&gt;Boneezy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El URL viene de un username que tenia hace tiempo, pensé en usar mi twitter-handle pero _rodrigoibarra no es un dominio valido y killerbunnz no me convenció. &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Jul 2014 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://rodrigoibarra.rocks//posts/the-ranting-rabbit</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rodrigoibarra.rocks//posts/the-ranting-rabbit</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
